點解positi-on同positi-ve前面嘅讀音唔同？

好奇想知

maximum onset principle?

重音唔同 無記錯嘅話
國際音標有嗰、符號起重音到
轉重音位置嘅 通常係原本讀起黎難聽或者難講

不過有時某啲音好似中文咁有兩嗰唔同嘅讀音

position重音喺sit度
positive重音喺pos度

因為習慣唔同咁讀，至於個源頭就無從稽考

兩個字源頭都係拉丁文 positio
由positio 演化成 old french 嘅 position (動詞) 同 positif (形容詞）
至於點解讀法唔同 應該係因為法文讀法唔同